%@metapost:303dm03.mp
\par\compo{1}{303dm03}{1}{$ABCDEFGH$ est un parallélépipède à base
carrée. On donne $AB=BC=6$~cm et $BF=4,5$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Montre que $DG=7,5$~cm.
\item Calcule la mesure de l'angle $\widehat{CDG}$ arrondie au degré
près.
\item Calcule, en cm$^3$, le volume de la pyramide $ABCDG$.
\item Construis un patron de cette même pyramide.
\end{myenumerate}
}